---
title: Certificados Digitales
description: 
image: https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Fwww.lisot.com%2Fwp-content%2Fuploads%2F2020%2F09%2Fcertificado-digital-instalacion.jpg&f=1&nofb=1&ipt=6bb4ff49b8bf7e8139803c9e292352d3bda4286ce2e1c7e5a2ca7e22ed74cf37&ipo=images
categories:
  - SADi
author: "Raúl Sánchez"
lastmod: "2023-01-24"
date: "2023-01-24 01:00:00+0200"
slug: /2023/01/certificados-digitales
tags:
- Certificados Digitales
- DNie
---

Los certificados digitales son una **forma de identificación digital que se utilizan para garantizar la autenticidad y la integridad de la información en línea**. Existen dos tipos de certificados digitales: los certificados de **personas físicas** y los certificados de **representantes de empresas**.

Los certificados de personas físicas son e**mitidos a individuos y se utilizan para autenticar su identidad en línea.** Estos certificados pueden ser utilizados para acceder a servicios en línea que requieren autenticación, como **banca en línea, compras en línea y firma electrónica.**

![](https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=https%3A%2F%2Fwww.ivnosys.com%2Fwp-content%2Fuploads%2Ffirma-electronica.png&f=1&nofb=1&ipt=3e442d139251601e73b82067ccbff964333edd5b5920ec2ce3249301b981c3b8&ipo=images)

Los certificados de representantes de empresas, por otro lado, son emitidos a individuos que actúan como representantes legales de una empresa. Estos certificados se utilizan para **autenticar la identidad del representante y garantizar que tiene la autoridad para realizar transacciones en nombre de la empresa**.

Para obtener un certificado digital, es necesario **acudir a una entidad certificadora, que es una organización acreditada para emitir certificados digitales**. Las entidades certificadoras pueden ser encontradas en línea o en tiendas físicas y suelen requerir información personal y una forma de identificación válida, como el *DNI* o el *Pasaporte*.

Sin embargo, existen algunos problemas en el uso de los certificados digitales, como la posibilidad de **suplantación de identidad y la vulnerabilidad a ataques cibernéticos**. Por lo tanto, es importante tomar medidas adicionales para proteger los certificados y garantizar su seguridad.

El **DNI electrónico es una forma de certificado digital personal, que permite a los ciudadanos españoles acceder a servicios en línea que requieren autenticación**. El DNI electrónico se basa en la tecnología de tarjeta inteligente y contiene información personal del titular, como su nombre, fecha de nacimiento y número de identificación. Además, el DNI electrónico **permite firmar electrónicamente documentos y acceder a servicios públicos en línea**.

En resumen, los certificados digitales son una forma segura de identificar a individuos y empresas en línea. Los certificados de personas físicas se utilizan para autenticar la identidad de un individuo en servicios en línea, mientras que los certificados de representantes de empresas se utilizan para autenticar la identidad de un representante legal de una empresa. Sin embargo, es importante tomar medidas adicionales para proteger los certificados y garantizar su seguridad. El DNI electrónico es una forma de certificado 
